Q：ビザの「有効期限」と「滞在期限」はどう違うのですか？
A：ビザの有効期限は「いつまで入国できるか」を示し、滞在期限は「いつまで滞在できるか」を示します。

Q：オーバーステイした場合、渡米にどのような影響がありますか？
A：オーバーステイが180日を超えると3年間、1年を超えると10年間アメリカに入国できません。

Q：Eビザ申請が却下された場合、その後ビザなしで入国できますか？
A：ESTAの質問に「過去にビザ申請を拒否されたか」という項目があり、「はい」と回答すると基本的には認証が通りませんが、再認証が通ることもあります。

Q：帰任後に手元のビザがまだ有効な場合、再入国に使えますか？
A：現地法人に籍が残っており、同法人の業務のためであれば使用可能です。一方で現地雇用関係が終了している場合は、そのビザを使用すべきではないと考えます。

Q：Eビザ申請に必要な貿易の証明書類はどのようなものですか？
A：各貿易取引ごとに、送り状・船荷証券・支払証明書（銀行残高書で代用可）を1セットにして提出します。

Q：連邦法人税申告書は何を提出しますか？
A：IRSへ提出したForm1120のコピーを、1ページ目からSchedule Lまで提出します。添付ファイルは不要です。General Partnershipの場合はForm1065を提出します。

Q：ビザ申請時に必要なパスポートと写真の要件は？
A：現在有効なパスポートと過去10年間の旧パスポート（紛失時は不要）。写真は5×5cm、背景白、6か月以内に撮影、正面・眼鏡なしで、頭の高さ25〜35mmが目安。

Q：Lビザが認められている会社がBlanket Lビザも認められるための条件は？
A：グループ全体で、1年間に10名以上の社員のLビザを申請している、売上が25百万ドル以上、1,000名以上の社員を雇用してる、のいずれかを満たす必要があります。

 Q：Lビザの申請における「I-797」と「I-129S」は何ですか？
A：I-797 は移民局から発行される承認通知書（Notice of Approval）です。I-129S は Blanket Lの申請時に必要な補足申請書で、現地法人名・職位・給与・駐在期間などを記載します。

Q：DS-160で「米国で就労を模索していますか？」の質問にどう答えるべきですか？
A：就労ビザで赴任する場合でも、「就労を模索」ではなく「既に雇用関係がある」ため、回答は「いいえ（No）」とします。この質問は「今とは違う、新しい雇用を探しているか」を問うものです。

Q：ビザ申請時、古いパスポートが見つからない場合はどうすればいいですか？
A：過去10年間に有効だったパスポートが提出できない場合は、紛失理由を説明すれば問題ありません。古いパスポートの提示は推奨ですが、義務ではありません。